[{"title":"Understanding constraints","image":"https:\/\/flutter.dev\/assets\/ui\/layout\/article-hero-image-505dee39daeefc2aa4bd008ed57bcf974aa85804948c3d0152e552338bd194f6.png","category":"technology","content":"When someone learning Flutter asks you why some widget with width:100 isn\u2019t 100 pixels wide, the default answer is to tell them to put that widget inside of a Center, right?\r\n\r\nDon\u2019t do that.\r\n\r\nIf you do, they\u2019ll come back again and again, asking why some FittedBox isn\u2019t working, why that Column is overflowing, or what IntrinsicWidth is supposed to be doing.\r\n\r\nInstead, first tell them that Flutter layout is very different from HTML layout (which is probably where they\u2019re coming from), and then make them memorize the following rule:\r\n\r\nConstraints go down. Sizes go up. Parent sets position.\r\nFlutter layout can\u2019t really be understood without knowing this rule, so Flutter developers should learn it early on.\r\n\r\nIn more detail:\r\n\r\nA widget gets its own constraints from its parent. A constraint is just a set of 4 doubles: a minimum and maximum width, and a minimum and maximum height.\r\nThen the widget goes through its own list of children. One by one, the widget tells its children what their constraints are (which can be different for each child), and then asks each child what size it wants to be.\r\nThen, the widget positions its children (horizontally in the x axis, and vertically in the y axis), one by one.\r\nAnd, finally, the widget tells its parent about its own size (within the original constraints, of course).","id":1624615646},{"title":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.","image":"https:\/\/helpx.adobe.com\/content\/dam\/help\/en\/photoshop\/using\/convert-color-image-black-white\/jcr_content\/main-pars\/before_and_after\/image-before\/Landscape-Color.jpg","category":"nature","content":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec semper mauris lectus, vitae scelerisque nisl finibus nec. Ut tincidunt metus vel vulputate luctus. Morbi rutrum a purus eu blandit. Aliquam metus velit, dignissim quis rhoncus ut, viverra tincidunt massa. Pellentesque placerat nisl elit, id pretium sapien ultricies id. Suspendisse euismod tempus sem. Nullam lectus eros, porta sit amet libero at, aliquam varius tellus. Ut hendrerit accumsan arcu, vitae hendrerit diam fringilla eu. Ut commodo, lectus sit amet ultrices venenatis, sem sapien auctor ex, sit amet imperdiet arcu nisi vel eros.","id":1624616526},{"title":"Maitrise de la performance","image":"https:\/\/www.motoplanete.com\/bmw\/zoom-700px\/BMW-M-1000-RR-2021-700px.webp","category":"technology","content":"Une lettre qui signifie tout chez BMW. Le sport, la comp\u00e9tition, des performances ahurissantes! Les voitures de s\u00e9rie qui passent par la filiale Motorsport GmbH deviennent des missiles capables de rivaliser avec des Porsche, Aston Martin ou Jaguar. Les M3 et M5 sont les plus repr\u00e9sentatives.\r\nA pr\u00e9sent, une moto du constructeur allemand r\u00e9cup\u00e8re ce blason de testost\u00e9rone pour devenir un missile surperform\u00e9: la M 1000 RR.\r\n\r\nCette machine survitamin\u00e9e s\u2019inscrit dans la tendance des hypersports +. De celles con\u00e7ues uniquement pour le circuit ou avec une tr\u00e8s forte app\u00e9tence pour celui-ci. Comme les Aprilia RSV4 X, Suzuki GSX-R Ryuyo ou Yamaha R1 GYTR. A une nuance pr\u00e8s: la M 1000 RR peut \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e sur la route. Elle sent bon l\u2019homologation pour le Superbike, comme une certaine Ducati Panigale V4R.","id":1624616662},{"title":"\u00c9cologie politique","image":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/5\/58\/CleanEnergyMarch-4-1470259_%2827925280684%29.jpg\/1200px-CleanEnergyMarch-4-1470259_%2827925280684%29.jpg","category":"politic","content":"L\u2019\u00e9cologie, ou pr\u00e9f\u00e9rablement l\u2019\u00e9cologie politique pour ne pas pr\u00eater \u00e0 confusion avec la discipline scientifique, est un ensemble de courants, largement diffus\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1970, qui insiste sur la prise en compte des enjeux \u00e9cologiques dans l'action politique et dans l'organisation sociale. Mouvement culturel nourri d'influences de divers mouvements (tels que le f\u00e9minisme, le tiers-mondisme, le pacifisme, la non-violence, l'Anarchisme, l'autogestion, etc.), l'\u00e9cologie devient politique lorsqu'elle appelle \u00e0 une profonde transformation du mod\u00e8le \u00e9conomique et social actuel ainsi qu'\u00e0 une remise \u00e0 plat des relations entre l'homme et son environnement1.","id":1624616776},{"title":"Se balader dans la nature, c'est agr\u00e9able mais prendre un bain de for\u00eat, cela nous soigne !","image":"https:\/\/t1.llb.be\/g7DGwaGwXkzfeM33BYU4QAspGRc=\/0x0:2560x1280\/1920x960\/5fc51a7ed8ad585a45ac65cf.jpg","category":"nature","content":"Par tout temps, dans les bois, for\u00eats et champs des alentours de Berchem-Sainte-Agathe, Nad\u00e8ge Albaret emm\u00e8ne des groupes pour une immersion-d\u00e9connexion guid\u00e9e qui fait du bien. Le succ\u00e8s et l\u2019\u00e9tonnement sont toujours au rendez-vous. Une balade de quelque deux heures dans le silence, ponctu\u00e9e de moment de relaxation, de respiration, de ressenti guid\u00e9 par cette psychologue et sophrologue de formation, pour se retrouver avec soi-m\u00eame et prendre mieux conscience de tout ce que la for\u00eat nous apporte.","id":1624616878},{"title":"Municipales: pourquoi les femmes sont si faiblement repr\u00e9sent\u00e9es en politique","image":"https:\/\/www.challenges.fr\/assets\/img\/2020\/03\/12\/cover-r4x3w1000-5e6a087ac232e-000-1fc1i2.jpg","category":"politic","content":"La parit\u00e9 en politique semble encore bien lointaine. A l'approche des \u00e9lections municipales, l'AFP a fait le bilan et nous sommes bien loin du compte. En effet, un total de 21,32% des t\u00eates de listes des communes de plus de 1.000 habitants aux \u00e9lections municipales du 15 et du 22 mars sont des femmes, contre seulement 15,46% en 2014. Soit une progression de 6 points, ce qui repr\u00e9sente une avanc\u00e9e tout de m\u00eame notable. \r\n\r\nDans le d\u00e9tail, selon le site administratif \"vie publique\", \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2019, les femmes \u00e9taient seulement 16,9% \u00e0 \u00eatre maires, et 29% premiers adjoints contre 40% conseill\u00e8res ","id":1624624938},{"title":"La politique ne doit pas \u00eatre un vrai m\u00e9tier","image":"http:\/\/www.slate.fr\/sites\/default\/files\/styles\/1060x523\/public\/assnatpolmetier.jpg","category":"politic","content":"C\u2019est entendu, on ne doit pas s\u2019enrichir gr\u00e2ce \u00e0 la politique. L\u2019exigence de transparence, dont on nous rebat aujourd\u2019hui les oreilles et sur laquelle des annonces sont attendues pour le conseil des ministres du mercredi 24 avril, est suppos\u00e9e r\u00e9pondre \u00e0 cette l\u00e9gitime pr\u00e9occupation.\r\nMais doit-on vivre de la politique? La question est plus complexe encore. C\u2019est celle de la professionnalisation d\u2019une activit\u00e9 \u00e9minemment paradoxale, tout \u00e0 la fois au service des citoyens et situ\u00e9e au-dessus d\u2019eux.","id":1624624998},{"title":"Tout savoir sur la politique","image":"https:\/\/img-31.ccm2.net\/Uvozx3lGgllj3uU7KCN5bvB-kHI=\/910x\/smart\/2886808eb82d45b0ada3f2a23982f3b6\/ccmcms-hugo\/10586115.jpg","category":"politic","content":"\u00c0 la fin du XIXe si\u00e8cle, la gauche r\u00e9clame la \"la\u00efcit\u00e9\", c'est-\u00e0-dire que l'\u00c9glise catholique n'ait plus aucun pouvoir politique, et que l'\u00c9tat n'ait plus aucun pouvoir religieux. La gauche en a surtout assez que les enfants \u00e9tudient aupr\u00e8s des religieux, comme cela a toujours \u00e9t\u00e9 le cas, et demande \u00e0 l'\u00c9tat de former des instituteurs. La droite pr\u00e9f\u00e9rerait que l'\u00c9glise conserve son influence. La s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat est vot\u00e9e en 1905 et l'\u00e9cole la\u00efque est cr\u00e9\u00e9e.\r\n\r\nAu d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, \u00e7a recommence ! Il y a de plus en plus d'industries en France et les usines se d\u00e9veloppent. La gauche critique les conditions de travail des ouvriers et leurs salaires tr\u00e8s bas. Elle voudrait que l'\u00c9tat poss\u00e8de les entreprises et donne \u00e0 tous le m\u00eame salaire. La droite trouve normal que ceux qui poss\u00e8dent les entreprises et les font marcher, gagnent plus que ceux qui y travaillent. Au XXIe si\u00e8cle, cette dispute continue, mais le mod\u00e8le (appel\u00e9 capitalisme) propos\u00e9 par la droite est aujourd'hui le plus utilis\u00e9.","id":1624625114}]